甜品突然爆炸 強國女多處燙傷差點毀容！專家：加熱過久所致

大陸中心／綜合報導

美味的甜點竟然暗藏風險？大陸廣東一名女子近日下班後和朋友相約吃甜點，點了一碗「窩蛋雙皮奶」，正準備品嘗時，雙皮奶竟突然爆炸，造成她臉部、頸部和手臂多處燙傷，目前仍在醫院治療。

▲甜品突然爆炸，造成女子多處燙傷。（圖／翻攝自微博）

據陸媒報導，住在韶關的龍姓女子，2日下班後和朋友去吃甜點，點了一碗窩蛋雙皮奶，想不到卻發生意外，當她用湯匙撈了一口，正準備品嘗時，整碗雙皮奶突然爆炸，造成她多處燙傷。

龍女受傷後，立刻被送往醫院急救，目前仍在醫院治療中。對此，甜品店負責人陳老闆已將雙皮奶下架，指出事故原因是學徒加熱雙皮奶時，「多微波加熱了一分鐘」，原本只要2分鐘就夠了，學徒卻加熱成3分鐘，導致裡面累積過多壓力造成爆炸。

有咩唔識爆

On9，食物都爆炸，完全理解唔到

殺人甜品

叮完拎到出黎先爆
咁突無價值？

下次你下面粒蛋爆咪有

屌
點撚估到碗糖水都會爆

中國的會爆炸

叮蛋真係會咁

蛋會儲左大量熱力

當受到外來既力（用匙攪動）

就會將儲左既熱能釋放

中國的不意外

痴撚線爆炸

Knowing that someday China will make an explosive dessert, I am filled with DETERMINATION.

你咪撚on9 啦，你自己試下用微波爐叮燉蛋，睇下會唔會去到個客到爆炸，加熱過左時間，根本個蛋會熟過頭而巢皮，要爆都係廚房爆撚左，點撚樣俾人食 9成又唔知落左咩化學野

熟過頭會巢皮，仲點俾人食？

之前羽絨都爆炸

炸彈

佢.表面上係一碗雙皮奶

微波爐根本就唔應該用黎加熱流質食物

龍女受傷後

中學程度黎

其實微波爐加熱清水都可以爆

我個問題咪就係呢到，如果叮兩分鐘係ok ,佢依家叮三分鐘，多左一半時間，根本係會熟過頭而巢皮，我就唔知係咪巢晒皮都照出俾個客

楊枝甘露都爆炸啦

Superheating can occur when an undisturbed container of water is heated in a microwave oven. At the time the container is removed, the lack of nucleation sites prevents boiling, leaving the surface calm. However, once the water is disturbed, some of it violently flashes to steam, potentially spraying boiling water out of the container.[3] The boiling can be triggered by jostling the cup, inserting a stirring device, or adding a substance like instant coffee or sugar. The chance of superheating is greater with smooth containers, because scratches or chips can house small pockets of air, which serve as nucleation points. Superheating is more likely after repeated heating and cooling cycles of an undisturbed container, as when a forgotten coffee cup is re-heated without being removed from a microwave oven. This is due to heating cycles releasing dissolved gases such as oxygen and nitrogen from the solvent. There are ways to prevent superheating in a microwave oven, such as putting a popsicle stick in the glass or using a scratched container.

上面唔識個D分分鐘有朝一日自己都會爆返次

假架D奶

厲害了，我的國

點解佛跳牆會爆炸嫁？本應foul你出局嫁啦，但見你爆得幾夠卓，仲有少少時間，整過份啦

突沸現象
小學睇開心大發現有講過

自從大陸新聞連一蚊銀都會爆炸
所以我咩都信會爆炸

over boiling!

微波爐對液態加熱係會好易 over boil.
即係溫度已過沸騰點但還是靜止狀態。
一旦在over boil情況下震動液體，能量會即時放出沸騰化，做成好似爆炸咁。

其實就好小學雞level o既物理現像，大把on9 仔丁水丁奶搞到出事，家用microwave有轉盤還好，功率不高同埋只要加熱過程中有流動就很少機會overboil.
但商用microwave功率高沒轉盤真係好易出事。

cls

好慘，你返去呀媽個西到重讀幼稚園啦

咦又幾好桌頭喎

遲下到香港甜品爆

大陸出品，必屬爆炸品

爆彈，shit!

強國處女差點毀容

我睇咗做處女

炸蛋

清水啲熱力有得走，蛋同蕃茄呢啲會谷住待爆

大陸應該得炸彈唔會爆？

支那人真係好有新意，雙皮奶都爆

關咩事 擺明中國問題

叮蛋係會爆
不過你肯定爆個粒係蛋？

0負皮

遲d連大陸閪都會爆炸
上去玩開ge巴打睇路

大陸除左真既炸彈唔識爆之外
可能連用過既M巾都識爆

洗鬼整埋d 垃圾武器咩
直接向全球輸出中國造既物品
到時炸死其他國家既人 咪超英趕美

仆街中伏.jpg

難怪冇恐怖分子搞支那，爆炸已經融入中国人生活入面 重有咩可以嚇到班支那狗

之前有哇哈哈酸奶炸傷人隻眼，間公司賠返一箱酸奶俾條友

早排喺印度有條友想用炸彈殺人，點知唔爆查出原來中國製。
揾唔返段新聞

用手榴彈造成大量死傷，是不少電影常見的橋段，不過大家有否想過，平常在電影所見，當主角一拔出撞針、拋出手榴彈即爆出強勁火藥的情況，在現實生活中發生，竟會「無內容」？引述外媒報道，最近一次發生於印度喀什米爾的恐怖襲擊，就出現了一個不懂爆發的手榴彈，及後調查發現，這個手榴彈，原來是中國製造的！哦，師父，明白了！

中國製造的貨品，憑甚麼最為知名？就是世人單看表面，是不會知道當中孰真敦假，直到貨品真正到手及使用之時，才驚覺這是假到不能的假貨，正如這個不炸手榴彈一樣，看像跟真正手榴彈無異，但實際卻空空如也，恐怖份子想用來傷人都傷不了。說來中國製的不炸炸彈，已不是首次曝光，早在兩年前有一宗「緬甸第 4 次誤投炸彈入雲南」的新聞，裡面所用的不炸炸彈，都是中國製造的，幸好那次因為炸彈不懂炸，而沒有造成傷亡，否則就會有「自己打自己」的嫌疑了。

肯定係叮完拎出黎

支那係咪得炸彈唔會爆

智障

碗雙皮奶被外國唆擺

雙皮奶喎？！ 半固體 布甸咁撚樣架喎
入面仲要有奶 有蛋 有糖
咁多nuclearion site, 好難superheated姐
就算突沸 啲半固體要爆都唔爆得高啦！

整個巨型燉蛋叮完放係旺角唐樓天台 算唔算恐怖襲擊

好似叮薯仔咁
咁多nucleation site入面啲水更加容易變蒸氣
啲蒸氣多得滯谷爆面嗰層噴到四圍都係